\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{graphicx}


\title{Risk List}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\section{Destinatari}


\begin{center}
  \begin{tabular}{| c | l | l | l |}
    \hline
 	\textbf{Copia}&  \textbf{Persona} & \textbf{Data} \\ \hline
    1 & Federico Di Marco & 23/06/2015 \\ \hline
    2 & Ait Amin Lamquadem & 23/06/2015 \\ \hline
    3 & Andrea Saviozzi & 23/06/2015 \\ 	\hline
    4 & Claudio Tomazzoli & 06/07/2015\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
  \begin{tabular}{| l | l | l | l |}
    \hline
   \textbf{Azione} & \textbf{Persona} & \textbf{Data} \\ \hline
    Redatto & Amin Ait Lamquadem & 23/06/2015 \\ \hline
    Completato & Federico Di Marco & 23/06/2015 \\ \hline
    Corretto & Francesco Fornasa & 23/06/2015 \\ \hline
    Corretto & Andrea Saviozzi & 23/06/2015 \\ 
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\subsection{Versioni documento}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ | c | l | l | l |}
    \hline
    \textbf{Versione} & \textbf{Autore} & \textbf{Nota} & \textbf{Data} \\ \hline
    1.0 & Ait Amin Lamquadem & Stesura iniziale & 23/06/2015  \\ \hline
    1.1 &  Federico Di Marco & Completamento stesura & 23/06/2015 \\ \hline
    2.0 &  Federico Di Marco  & Conversione in \LaTeX  & 23/06/2015  \\ \hline
    2.1 &  Francesco Fornasa & Correzione errori & 23/06/2015  \\ \hline
    3.0 & Andrea Saviozzi & Controllo finale & 24/06/2015 \\\hline
      \end{tabular}
\end{center}

\subsection{Supporto documento}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ | c | c |c |}
\hline
\textbf{Nome File} &\textbf{Tipo File} & \textbf{Estensione}\\ \hline
Risk List & Portable Document Format & .pdf\\
\hline

\end{tabular}
\end{center}


\subsection{Riferimenti}
\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | l | l | l |}
    \hline
    \textbf{Documento} & \textbf{Contenuto} & \textbf{Autore}  \\ \hline
    -- & -- & --  \\ \hline
  %  1.1 & Conversione in \LaTeX & Federico Di Marco  & 13/04/2015 \\
   % \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\newpage
\section{Lista dei maggiori rischi}

\begin{center} \small
  \begin{tabular}{ | c | c| c |}
    \hline
 \textbf{Rischio}                         &	\textbf{Gravità}         &            \textbf{Descrizione}\\ \hline
R01: progetto molto grande &   Dannoso & Manca l'esperienza per poter \\&&riuscire a gestire il progetto \\ \hline
R02: conoscenze incomplete & Moderato & Si utilizzano le librerie PRIME \\&&FACES mai studiate da alcun membro\\ \hline
R03: tecnologia innovativa & Moderato & Si utilizzano le librerie PRIME \\&&FACES che sono molto recenti\\ \hline
R04: tecnologie di terze parti  & Moderato & Le librerie fornite per la visualizzazione\\&& della mappa non supportano \\&&l'aggiornamento in tempo reale\\ \hline
R05: Data di rilascio critica & Molto dannoso & Rischio di mancare la deadline\\ \hline
R06: Abbandono di un membro & Dannoso & Rischio di ritardo per\\&& sopperire alla perdita\\ \hline
R07: Errore durante la presentazione & Molto dannoso & L'applicativo potrebbe bloccarsi \\&&al momento dello user \\&&acceptance test\\ \hline

  \end{tabular}
\end{center}

\section{Rischio: R01 Progetto molto grande}
\begin{description}
\item [Gravità:] Dannoso
\item [Descrizione:] Siccome questo è il progetto più grande mai affrontato dai membri del gruppo, non c’è esperienza pratica nell’organizzare le varie fasi del lavoro. Ciò può portare ad una errata gestione dei tempi e delle risorse che si potrebbe manifestare in ritardi più o meno consistenti.
\item [Impatto:] Ritardo nella consegna del progetto.
\item [Mitigazione:] Impiegare tutte le conoscenze teoriche di gestione di un progetto apprese durante il corso e realizzazione di un preciso piano di lavoro.
\item [Contingency plan:]
Chiedere al cliente di posticipare la data di presentazione del prodotto.
\end{description}

\section{Rischio: R02 conoscenze incomplete}

\begin{description}
\item [Gravità:] Moderato

\item [Descrizione:] Per realizzare la grafica del programma verranno utilizzate le librerie PRIME FACES poiché offrono funzioni uniche per la personalizzazione di applicazioni JSF; tuttavia nessun membro del gruppo ne ha una conoscenza sufficientemente approfondita.   

\item [Impatto:] Ritardo moderato nella consegna dell’applicazione al cliente

\item [Mitigazione:] Al membro del gruppo che realizzerà la grafica per l’applicazione viene assegnato del tempo per studiare nel dettaglio le librerie e il loro funzionamento mentre il resto del team procede con lo sviluppo delle restanti parti dell’applicazione.

\item [Contingency plan:]
In caso di ritardo o di eccessiva difficoltà implementativa verranno utilizzate le librerie standard.
\end{description}

\section{Rischio: R03 tecnologia innovativa}


\begin{description}
\item [Gravità:] Moderato

\item[Descrizione:] Le librerie Prime Faces sono molto recenti e potrebbero contenere errori o bug ancora non scoperti. Ciò potrebbe rendere la parte grafica dell’applicativo non del tutto stabile.

\item[Impatto:] Possibili bug grafici di media o bassa entità

\item[Mitigazione:] In fase di test verrà posta particolare attenzione alla parte dell’applicazione realizzata tramite le librerie Prime Faces.

\item[Contingency plan:] 
In caso una volta rilasciata l’applicazione si dovessero manifestare troppi problemi legati alla parte grafica, verrà rilasciata una nuova versione sostituendo i componenti con bug con dei componenti standard di JSF
\end{description}

\section{Rischio: R04 tecnologie di terze parti}

\begin{description}
\item[Gravità:] Moderato

\item[Descrizione:] Le librerie Prime Faces non contengono componenti avanzati, perciò aggiungere funzionalità come l’aggiornamento in tempo reale di una mappa risulta molto complesso. 

\item[Impatto:] Ritardi sulla consegna causati dalla necessità di cercare dei metodi di “Workaround”. 

\item[Mitigazione:] Verrà formulata una richiesta di assistenza sul forum degli sviluppatori delle librerie Prime Faces.

\item[Contingency plan:]
In caso di ritardo o di eccessiva difficoltà implementativa verranno utilizzate le librerie standard.
\end{description}

\section{Rischio: R05 data di rilascio critica}
\begin{description}
\item[Gravità:] Molto Dannoso

\item[Descrizione:] Il progetto può essere presentato solo in una data disponibile.

\item[Impatto:] Ritardo di 3 mesi nella presentazione del progetto.

\item[Mitigazione:] I lavori per il progetto sono iniziati con largo anticipo e sono stati schedulati nei dettagli.

\item[Contingency plan:] Drop deadline 
\end{description}

\section{Rischio: R06  Abbandono di un membro}
\begin{description}
\item[Gravità:] Dannoso

\item[Descrizione:] Un membro del progetto potrebbe abbandonare durante una qualsiasi fase di realizzazione senza preavviso.

\item[Impatto:] Serio ritardo e accumulo di lavoro per i restanti membri.

\item[Mitigazione:] Data l’impossibilità di formulare un accordo legale, tutti i membri sono informati della possibilità che questo evento si verifichi e hanno le conoscenze necessarie per sopperire al membro ritirato.

\item[Contingency plan:]
Intensificazione della tabella di lavoro.
\end{description}

\section{Rischio: R07 Errore durante la presentazione}

\begin{description}
\item[Gravità:] Molto Dannoso

\item[Descrizione:] Per motivi imprevisti l’applicazione smette di funzionare in modo corretto durante la presentazione al cliente.

\item[Impatto:] Impressione negativa per il cliente. 
“\textit{La prima impressione è quella che conta}” (Proverbio Brasiliano)

\item[Mitigazione:] Verrà eseguito un elevato numero di test per verificare che l’applicazione non abbia nessun tipo di comportamento anomalo.

\item[Contingency plan:] Tentativo di rilancio applicazione per mitigare errori temporanei (down di rete) altrimenti Deadline

\end{description}

\end{document}